美國攔阻 全球最大光刻機荷蘭半導體大廠拒聘中國籍員工

美攔阻 荷半導體大廠拒聘中國員工
2018-08-24 06:00:00

〔編譯盧永山／綜合報導〕光刻機是半導體製造中最關鍵的設備之一，為了防止中國竊取相關技術，在美國政府的壓力下，全球最大光刻機大廠荷蘭艾司摩爾（ASML）已禁止招收中國籍員工。

阻中竊取光刻機技術
中國微博用戶大英良心漢弗萊收到爆料，爆料者朋友在荷蘭讀研究所，畢業後準備在當地找工作，結果收到求職網站回覆，ASML在美國的壓力下，不能招收中國籍員工，因此不能將他的履歷交給ASML。

ASML是全球最大光刻機製造商，在EUV光刻機更是獨霸全球，七奈米以後製程都要依賴EUV光刻機；但ASML無法獨立生產光刻機核心零組件，其物鏡系統是德國蔡司公司提供，雷射器則由美國企業提供，美國政府因此能對ASML施壓。不過，就算ASML沒有使用美國的零組件，美國政府還是有辦法施壓。

例如，中國福建宏芯投資基金（FGC）二○一六年欲以六．七億歐元收購德國半導體設備大廠愛思強（Aixtron），時任美國總統歐巴馬接受美國外來投資委員會（CFIUS）建議，認為這件交易會危及國安而予以封殺。

近年來ASML擴大投入中國市場，根據ASML上半年財報，中國占該公司前兩季營收比重分別達廿％和十九％，與美國市場相同，已超過台灣，僅落後南韓的卅五％。

去年六月，ASML宣布與上海的積體電路研究開發中心（ICRD）達成合作協議，雙方將在上海設立一培訓中心，用於支援ASML的客戶，並將對中國境內的積體電路工程師展開技術培訓。

來香港過冷河
攞番個香港身份證及護照咪得囉

呢間野真係唔比得中國佬掂

香港護照上寫嘅國籍係咩先?
等睇遲啲連香港人都唔入得去做

遲早去到一係出示BNO,一係出示父及母係九七前已來港的證明

國籍：chinese

唔好講事實出黎啦

不過係連登講無用 全部BNO BC

圍剿支那

中國人的榮耀

e form係香港,中國分開

但問題係年年赤化,殖民你賤格香港人唔理

個撚個特區護照比人踢爆同大陸官方接觸

好快玩完

針對這件事，半導體行業觀察向ASML官方求證。他們嚴正表示：

這是個不實傳言，

This is not true，

ASML招人的時候一般不會有國籍限制，

ASML would like to emphasize that there is no general restriction in hiring any nationality.

我們歡迎來自全球各地的工程師。

We welcome engineers from all over the world。

ASML可以並將持續歡迎符合職位需求的中國籍人員加入公司高科技產品的研發、工藝和服務團隊。

ASML can hire and is still hiring Chinese nationals who can work on ASML’s high tech products in development, engineering, service etc - also in the Netherlands.

但是他們也表示，對於ASML某些在美國本土開發的高新技術，包括中國在內的大約二十個國家的人需要先獲得美國的相關許可證，ASML才能將其招進這些技術的相關團隊。

However, for certain technologies (that were originally developed in the US) Chinese nationals (as well as nationals from roughly 20 other countries) require a US export license before ASML can assign these employees to work on these technologies.

但這並非新出的規定，事實上美國在多年前就已開始實施。

This is not a new situation as this has been the procedure for years.

ASML進一步指出，當然這個規定目前看來有較過去嚴格的趨勢。

Under the current US administration, the conditions for granting the permits have become stricter and the procedure takes more time.

好似澄清左

人類總是

就算公司批 美國一定唔批啦

你放心, 太多攞住外國passport嘅特工..
到時清一式支拿種都次級對待

有無人寫信俾間公司
解釋番都唔好請香港人

根本唔會請
外國高技術行業連香港人都唔會請

支那心

最好其他先進國家只請番自己本地人（中國人樣就唔請）

Visa 又簽唔到，可以迫d人番中國回流

好似香港係開廠時已經有份投資

trump遲早制裁香港

荷蘭/歐洲班王族後代 點會唔防範中國

唔中意咪咪賣買啲機囉

利申：股東